                                                                        Week - 10
                                                                   Assignment Solutions
                                                                   
1. The character, Sherlock Holmes, was featured for the first time in which work of Arthur Conan Doyle?
Ans: (C) A Study in Scarlet

2. The Hound of Baskervilles was serialised in ----------------- magazine.
Ans: (B) The Strand

3. Which of the following statements about the novel The Hound of Baskervilles are true?
	   i. The Hound of Baskervilles merged the Detective story and Gothic story genres
	   ii. Sir Henry Baskerville was found dead in the moors of Devon
	   iii. The huge demonic hound is the real killer
	   iv. Dr James Mortimer schemed the whole crime
Ans: (A) Only i

4. Which among the following is a science fiction novel by Arthur Conan Doyle?
Ans: (D) The Lost World

5. What makes The Hound of Baskervilles a Gothic Story?
	   i. Folklore
	   ii. Family Curse
	   iii. Hell- hound
	   iv. Detection
Ans: (B) i,ii,iii

6. In which story does Sherlock Holmes die and is later brought back to life in a work following public displeasure?
Ans: (D) The Final Problem

7. Who is the villain of the story The Hound of Baskervilles?
Ans: (C) Jack Stapleton

8. The two primary oppositions in the novel are:
	   i. Civilised present and the primitive past
	   ii. Progress and degeneration
Ans: (A) Both i and ii are true

9. What commonality can be found between The Moonstone and The Hound of Baskervilles?
Ans: (D) The Gothic curse

10. “It may be that you are not yourself luminous, but that you are a conductor of light. Some people without possessing genius have a remarkable power of 	    stimulating it.” Who says this to whom?
Ans: (B) Sherlock Holmes to Dr Watson
